[
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el propósito del reglamento presentado en el documento?",
        "respuesta": "El reglamento define y regula el nivel de suficiencia en el idioma inglés que deben acreditar los estudiantes de pregrado de UTEC para avanzar en su plan de estudios y tener la condición de egresado."
    },
    {
        "pregunta": "¿A quién aplica el reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "Es de cumplimiento obligatorio para los estudiantes de pregrado, profesores, personal administrativo y autoridades de UTEC, quienes además deben velar por su estricto respeto."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el 'Programa de Inglés TECSUP' mencionado en el reglamento?",
        "respuesta": "Es un curso de inglés dictado por el Instituto TECSUP, con quien UTEC tiene un convenio."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la oficina responsable de la acreditación del nivel de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "La Oficina de Internacionalización es responsable de la acreditación del nivel de suficiencia en inglés y su comunicación a las oficinas o direcciones pertinentes."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el requisito general de suficiencia en inglés para los estudiantes de pregrado?",
        "respuesta": "Los estudiantes deben adquirir progresivamente la lengua según los niveles de competencia del Marco Común Europeo de Referencia para las lenguas (CEFR) para obtener la condición de egresado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante no acredita el nivel B1 de inglés al aprobar 100 créditos académicos?",
        "respuesta": "El estudiante se encontrará en situación de bloqueo y no podrá matricularse en asignaturas durante el siguiente semestre, a menos que esté matriculado activamente en un programa de inglés aceptado por UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo puede un estudiante acreditar la suficiencia en inglés para programas académicos internacionales en UTEC?",
        "respuesta": "Debe acreditar un nivel mínimo de B2 (CEFR) en inglés al aprobar 100 créditos académicos para participar en carreras internacionales, oportunidades globales y programas de intercambio estudiantil."
    },

    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante no acredita el nivel B2 de inglés al completar su plan de estudios?",
        "respuesta": "Si un estudiante no acredita el nivel B2 al completar su plan de estudios, no podrá cumplir con su plan y alcanzar la condición de egresado de pregrado. Para poder egresar, deberá acreditar el nivel de idioma inglés con cualquiera de las modalidades descritas en el artículo 8."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué nivel de inglés se requiere para participar en programas académicos internacionales en UTEC?",
        "respuesta": "Para participar en programas académicos internacionales, el estudiante debe acreditar una suficiencia en el idioma inglés de nivel B2 (CEFR) como mínimo al aprobar 100 créditos académicos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las modalidades de acreditación de suficiencia en inglés en UTEC?",
        "respuesta": "Las modalidades de acreditación incluyen presentar un certificado de exámenes internacionales de inglés como IELTS, TOEFL, Cambridge English, tener un diploma de Bachillerato Internacional en Language A o B, o aprobar ciertos módulos del programa de inglés TECSUP."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué puntajes se requieren en los exámenes IELTS, TOEFL y Cambridge English para acreditar los niveles B1, B2 y C1?",
        "respuesta": "Para el nivel B1, se requieren puntajes de 48 en TOEFL iBT, 460 en TOEFL iTP, o 4.5 en IELTS. Para B2, se requieren 80 en TOEFL iBT, 550 en TOEFL iTP, o 6.5 en IELTS. Y para C1, se necesitan 92 en TOEFL iBT, 580 en TOEFL iTP, o 7.0 en IELTS."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué puntaje mínimo se requiere en el Bachillerato Internacional para acreditar el nivel B2 de inglés?",
        "respuesta": "Se requiere un puntaje mínimo de 4 en Language A o Language B del Bachillerato Internacional para acreditar el nivel B2."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el módulo necesario en el programa de inglés TECSUP para acreditar el nivel B1 de inglés?",
        "respuesta": "Para acreditar el nivel B1 en inglés, se debe aprobar el módulo 9 del programa de inglés TECSUP."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el módulo necesario en el programa de inglés TECSUP para acreditar el nivel B2 de inglés?",
        "respuesta": "Para acreditar el nivel B2 en inglés, se debe aprobar el módulo 16 del programa de inglés TECSUP."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué validez tienen los resultados de los exámenes internacionales de inglés para la acreditación en UTEC?",
        "respuesta": "Los resultados de los exámenes internacionales de inglés son válidos por un período de hasta 2 años para la acreditación en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿A partir de qué malla curricular aplica el reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "El reglamento aplica para los estudiantes de la malla curricular 2021-1 en adelante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuándo entró en vigencia el reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "El reglamento de suficiencia en inglés entró en vigencia desde el 14 de marzo de 2022."
    },
    {
        "pregunta": "¿Dónde deben presentarse las solicitudes de acreditación de suficiencia del idioma inglés?",
        "respuesta": "Las solicitudes de acreditación deben presentarse en la Oficina del Counter de Alumnos de Servicios Académicos de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se resuelven las situaciones no previstas en el reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "Las situaciones no previstas y los conflictos de interpretación del reglamento serán resueltas por la Jefa de la Oficina de Internacionalización de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué requisitos se establecen para los estudiantes que deseen desarrollar una carrera internacional en UTEC?",
        "respuesta": "Los estudiantes deben acreditar una suficiencia en el idioma inglés de nivel B2 (CEFR) al aprobar 100 créditos académicos para participar en programas internacionales, proyectos e intercambios estudiantiles."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el nivel de inglés necesario para matricular asignaturas en inglés como parte del plan de estudios de UTEC?",
        "respuesta": "Los estudiantes deben acreditar una suficiencia en el idioma inglés de nivel B2 (CEFR) para matricular asignaturas dictadas en inglés en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué nivel de inglés se requiere para postular a programas de doble grado o grado consecutivo internacional?",
        "respuesta": "Para postular a programas académicos de doble grado o grado consecutivo internacional, se requiere acreditar un nivel C1 (CEFR) en inglés."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué disposiciones se aplican a los estudiantes de la malla curricular 2021-1 en adelante en relación con el requisito de inglés?",
        "respuesta": "Las disposiciones del reglamento aplican a los estudiantes de la malla curricular 2021-1 en adelante, quienes son responsables de cumplir con todos los requisitos exigidos para el idioma inglés."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuándo entró en vigencia el presente reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "El reglamento de suficiencia en inglés entró en vigencia desde el 14 de marzo de 2022."
    },
    {
        "pregunta": "¿Dónde deben presentarse las solicitudes de acreditación de suficiencia del idioma inglés?",
        "respuesta": "Las solicitudes de acreditación de suficiencia del idioma inglés deben presentarse en la Oficina del Counter de Alumnos de Servicios Académicos de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se comunicarán las modificaciones al reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "Las modificaciones al reglamento serán comunicadas a los estudiantes y egresados a través del sistema virtual que UTEC considere pertinente."
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién resolverá las situaciones no previstas en el reglamento de suficiencia en inglés?",
        "respuesta": "Las situaciones no previstas y los conflictos de interpretación del reglamento serán resueltas por la Jefa de la Oficina de Internacionalización de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué validez tienen los resultados de exámenes internacionales de inglés para la acreditación en UTEC?",
        "respuesta": "Los resultados de exámenes internacionales de inglés son válidos por un período de hasta 2 años para la acreditación en UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el puntaje requerido en el Bachillerato Internacional para acreditar el nivel B2 de inglés?",
        "respuesta": "Se requiere un puntaje mínimo de 4 en Language A o Language B del Bachillerato Internacional para acreditar el nivel B2."
    }
]
